[大愛] 聯合國移民契約 美批破壞主權

聯合國移民契約 美批破壞主權

聯合國預定下周通過劃時代的「全球移民契約」，已於去年退出這項契約的美國川普政府七日再發表聲明反對，稱此契約為「支持移民」、破壞國家主權的文件，並警告說，契約的支持者企圖創造新的國際法。

「安全、有序和經常性移民的全球契約」（Global Compact for Safe, Orderly, and Regular Migration）預定於十日和十一日在摩洛哥馬拉喀什的高層會議中正式通過。

美國駐聯合國代表處七日針對此契約發表三頁的「國家聲明」，稱此契約意圖「犧牲國家主權，將移民的治理全球化」，而且「其支持移民的立場未能承認，妥善管理的合法移民必須始於國家對邊界的有效控制，且終於此。」

包括美國在內的聯合國一百九十三個會員國二○一六年通過宣言，表示沒有國家能獨力管理國際移民，並同意擬定一項協定，因此草擬「全球移民契約」。

當時美國由歐巴馬總統主政，川普上台後，於一年前退出「全球移民契約」，聲稱其中許多條款「與美國的移民和難民政策不一致」。

今年七月，聯合國其餘一百九十二國一致通過卅四頁的「全球移民契約」，這是全球第一份處理移民問題的文件，只有美國抵制。

但近幾月，匈牙利、奧地利、以色列、波蘭、瑞士、澳洲和斯洛伐克相繼表示不再支持這項契約，且不會出席馬拉喀什的會議。

主持馬拉喀什會議的聯合國國際移民特使路易絲．艾伯上周對部分國家不再支持此契約深感失望，她強調此契約不具法律約束力，正式通過後，「沒有任何國家有義務去做其不想做的事」。

既然不具法律效力，你又洗乜失望

講得好呀!!!